Safety FAQ (arm_motion/safety)
==============================

Q: What scripts are in this folder?
A: `hanger_boot_sequence.py` and `keyboard_controller.py`.

Q: Why use this folder before arm experiments?
A: Arm tests are safer when locomotion state and stance are initialized
   consistently. `hanger_boot_sequence.py` gives a reproducible startup.

Q: What does `keyboard_controller.py` do?
A: Starts from hanger boot, then provides keyboard tele-op for controlled
   repositioning using `LocoClient` commands.

Q: How do I run keyboard tele-op?
A: `python3 keyboard_controller.py --iface enp1s0`

Q: Supported input modes?
A: `--input pynput` (default, key hold/release aware) and `--input curses`.

Q: Control keys?
A: `W/S` forward/back, `Q/E` strafe, `A/D` yaw, `Space` stop,
   `Z` Damp + exit, `Esc` StopMove + ZeroTorque + exit.

Q: Does this folder include USB gamepad support?
A: No. `usb_controller.py` is not present in this folder.

Q: Safety warning?
A: Keep a spotter. `ZeroTorque` can cause immediate loss of support.
