G1 Basic Scripts FAQ
====================

Q: Which scripts are covered here?
A: This folder's primary runtime scripts:
   - `g1_loco_client_example.py`
   - `g1_hl_motion_sequence.py`
   - `g1_hl_gait_measure.py`
   - `test_finger_motion.py`

Q: What is `g1_loco_client_example.py` for?
A: Interactive high-level locomotion/FSM actions via terminal input. It uses
   `hanger_boot_sequence` first, then lets you trigger actions such as Move,
   LowStand/HighStand, WaveHand, ZeroTorque, etc.

Q: How do I run the locomotion example?
A: `python3 g1_loco_client_example.py <iface>`
   Example: `python3 g1_loco_client_example.py enp1s0`

Q: What is `g1_hl_motion_sequence.py` for?
A: A scripted demo sequence:
   1) walk forward
   2) wave right hand (optional)
   3) turn in place
   4) walk forward again

Q: Common `g1_hl_motion_sequence.py` args?
A: `--iface`, `--walk-m`, `--walk-v`, `--turn-deg`, `--turn-vyaw`,
   `--no-wave`, `--ramp-time`, `--no-imu`, plus advanced wave tuning args.

Q: Example motion-sequence command?
A: `python3 g1_hl_motion_sequence.py --iface enp1s0 --walk-m 1.0 --turn-deg 180`

Q: What is `g1_hl_gait_measure.py` for?
A: Measures distance/steps from `rt/sportmodestate` while optionally commanding
   motion. It can estimate steps from `foot_force` transitions and write CSV.

Q: Common `g1_hl_gait_measure.py` args?
A: `--iface`, `--duration`, `--vx`, `--vy`, `--vyaw`, `--target-m`,
   `--no-command`, `--no-imu`, `--csv`.

Q: Example gait-measure command?
A: `python3 g1_hl_gait_measure.py --iface enp1s0 --vx 0.25 --target-m 1.0 --csv /tmp/g1_gait.csv`

Q: What is `test_finger_motion.py` for?
A: Sequential Dex3 finger test (thumb, middle, index) on left or right hand.

Q: Common `test_finger_motion.py` args?
A: `--hand`, `--iface`, `--domain_id`, `--rate`, `--hold`, `--settle`.

Q: Example finger-test command?
A: `python3 test_finger_motion.py --hand right --iface eth0`

Q: What topics are most used in this folder?
A: High-level motion generally uses Unitree locomotion APIs and sport state;
   finger test publishes hand commands on Dex3 hand topics.

Q: Safety notes before running?
A: Clear the area, keep a spotter, and ensure fast access to stop controls.
   `ZeroTorque` will remove support and can cause a fall.
