Obstacle Avoidance / Navigation FAQ
===================================

Q: What are the main scripts in this folder?
A: Core workflow scripts include:
   - `real_time_path_steps_dynamic.py` (recommended dynamic planner runner)
   - `navigate.py` (integrated navigation + SLAM service options)
   - `create_map.py`, `slam_map.py`, `path_planner.py`, `locomotion.py`,
     `obstacle_detection.py`, `map_viewer.py`

Q: Which script should I start with?
A: Usually `real_time_path_steps_dynamic.py` if you already have a map or
   point cloud and want live replanning against SLAM updates.

Q: Minimal example command?
A: `python3 real_time_path_steps_dynamic.py --map maps/live_slam_latest.npz --iface enp1s0 --goal-x 2.0 --goal-y 0.0`

Q: What map formats are supported?
A: Saved occupancy `.npz` and point-cloud sources like `.pcd`/`.ply` (via
   conversion settings such as `--map-resolution`, `--map-height-threshold`).

Q: How does live SLAM integration work?
A: It subscribes to the SLAM map topic (`--slam-map-topic`, default
   `rt/utlidar/map_state`) and can replan when the live map blocks the path.

Q: How do I disable live-map replanning?
A: Pass `--no-live-map`.

Q: Common tuning flags for `real_time_path_steps_dynamic.py`?
A: `--inflation`, `--smooth`, `--spacing`, `--max-replans`, `--max-speed`,
   `--timeout`, `--pose-mismatch`, `--slam-update-period`, `--no-viz`.

Q: What does `navigate.py` add?
A: Broader orchestration: SLAM service RPC toggles (start/end/init/nav/pause),
   selectable pose source (`slam`/`sport`), map picking/visualization options,
   and traditional map-size/resolution args.

Q: Which DDS topics matter most here?
A: Common defaults:
   - sport state: `rt/odommodestate`
   - SLAM map: `rt/utlidar/map_state`
   - SLAM odom: `rt/unitree/slam_mapping/odom`
   - optional lidar cloud: `rt/utlidar/cloud_livox_mid360`

Q: Why does planning fail with "out of bounds"?
A: Start/goal may not fit the current map extents. Use explicit start/goal
   overrides or regenerate/expand the map.

Q: Why does A* fail even with in-bounds poses?
A: Inflation or obstacle thresholds may block corridors. Reduce inflation,
   adjust height thresholds, or use a cleaner map input.

Q: What are safe operating defaults?
A: Start with low speed (`--max-speed 0.15-0.25`), conservative inflation, and
   visualization enabled during tuning.

Q: Related files for SLAM service API?
A: `slam_service.py` is the focused RPC wrapper for `slam_operate`.
