Safety FAQ (basic/safety)
=========================

Q: What scripts are in this folder?
A: `hanger_boot_sequence.py`, `keyboard_controller.py`, `usb_controller.py`.

Q: What does `hanger_boot_sequence.py` do?
A: It performs a safe startup flow and returns an initialized `LocoClient`
   in a walking-ready balanced state (FSM-200 path).

Q: What does `keyboard_controller.py` do?
A: Curses tele-op with key-hold behavior (default `--input pynput`) after
   hanger boot.

Q: How do I run keyboard tele-op?
A: `python3 keyboard_controller.py --iface enp1s0`

Q: Which input backends are supported?
A: `--input pynput` (default, true key-up/key-down) and `--input curses`
   (legacy polling behavior).

Q: Keyboard controls?
A: `W/S` forward/back, `Q/E` strafe, `A/D` yaw, `Space` stop,
   `Z` Damp + exit, `Esc` StopMove + ZeroTorque + exit.

Q: What does `usb_controller.py` do?
A: Xbox-style gamepad tele-op (`pygame`) with stick velocity control and
   button actions for Damp/BalanceStand/DevMode/ZeroTorque.

Q: How do I run USB tele-op?
A: `python3 usb_controller.py --iface enp1s0 --joy 0`

Q: USB controller mappings?
A: Left stick Y -> `vx`, left stick X -> `vy`, right stick X -> `vyaw`.
   Buttons: `A` Damp, `B` BalanceStand, `X` Dev/Start mode, `Y` ZeroTorque,
   `Start` StopMove.

Q: Wayland/X11 input caveats?
A: `pynput` may need extra permissions on some Wayland setups. X11 is usually
   straightforward.

Q: Safety warning?
A: `ZeroTorque` removes support. Keep a spotter and clear workspace.
